\subsection{Pregunta 12}
Se tiene la siguiente información de precios, cantidades demandadas y ofrecidas en un mercado de libro competencia:

\begin{table}[ht]
\centering
\caption{Información de precios}
\label{tab:etapas}
\begin{tabular}{cm{3.2cm}m{3.2cm}}
\toprule
\textbf{Px(Bs.)} & \textbf{Cantidades demandadas Qdx} & \textbf{Cantidades ofrecidas Qsx}\\
\midrule
9 & 2.250 & 7.200\\
8 & 3.000 & 6.300\\
7 & 3.750 & 5.400\\
6 & 4.500 & 4.500\\
5 & 5.250 & 3.600\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Halle:}

    \begin{enumerate}
     \item  La cantidad y el precio inicial de equilibrio.

     \item  ¿Cuál es la función de la oferta?

     \item Si la función de demanda cambia a $Qdx = - 500Px + 8.000$, manteniéndose igual la función de la oferta ¿Qué sucede con el precio y la cantidad de equilibrio?
    \end{enumerate}

\textbf{Respuesta:}

Cantidad y Precio de Equilibrio Inicial: El equilibrio de mercado se produce cuando la cantidad demandada es igual a la cantidad ofrecida. Observando los datos proporcionados, podemos ver que en el precio de $\$$6, la cantidad demandada es igual a la cantidad ofrecida, es decir,$Qdx = Qsx = 4.500$ Por lo tanto, el precio de equilibrio inicial es $\$$6 y la cantidad de equilibrio inicial es 4.500 libros.




Función de la Oferta: Para encontrar la función de oferta, podemos observar cómo cambia la cantidad ofrecida cuando el precio cambia. Viendo los datos, podemos notar que la cantidad ofrecida disminuye en 900 unidades por cada aumento de $\$$1 en el precio. Por lo tanto, podemos expresar la función de oferta como:
\[
Qsx = -900P + b
\]

donde $b$ es la intersección en el eje $Qsx$ (cantidad ofrecida) y representa la cantidad ofrecida cuando el precio es 0. Tomando un punto de la tabla, como el primer punto donde $P = 9$ y $Qsx = 7200$, podemos encontrar $b$:
\begin{align*}
7200 &= -900(9) + b\\
7200 &= -8100(9) + b\\
b &= 15300
\end{align*}
Por lo tanto, la función de oferta es:
\[
Qsx = -900P + 15300
\]

Cambio en el Precio y la Cantidad de Equilibrio con Nueva Función de Demanda: Si la función de demanda cambia a $Qdx = -500P_x + 8.000$ y la función de oferta permanece igual, podemos calcular el nuevo equilibrio de mercado igualando las funciones de oferta y demanda:
\begin{align*}
Qdx &= Qsx\\
-500P_x + 8000 &= -900P_x + 15300
\end{align*}
Resolviendo esta ecuación, encontraremos el nuevo precio de equilibrio y la nueva cantidad de equilibrio.
\begin{align*}
-500P_x + 8000 &= -900P_x + 15300\\
-500P_x +900P_x &=  + 15300 - 8000\\
400P_x &=  + 7300\\
P_x &= \frac{7300}{400} \\
P_x &=  1.825
\end{align*}
